---
title: "Daichi \"Data\" Omote"
subheadline: O hacker andrógino do Sket-Dan do Colégio Itazura
layout: personagens
categories:
 - personagens
comments: true
tags:
  - Bukatsu! Sket Dance - New Dance Generation
language: br
---

Quando sua aparência é sempre confundida com uma pessoa de outro sexo, existem duas formas de lidar-se com isso: fugindo do fato e tentando parecer o que você quer, ou utilizar isso como uma forma de lidar com o mundo e mostrar sua própria individualidade. 

Daichi Omote prefiriu a segunda.

Seus óculos e aparência andrógina sempre foram um problema na sua infância, que o afastou um pouco das pessoas e levou-o ao mundo obscuro dos computadores: isso e ganhar o velho X6800 do seu pai, que o levou a estudar e aprender muito sobre computadores.

No mundo da informática, porém, ele começou a entender uma coisa: tudo, no fim das contas, são informações. O que as pessoas vêem de você, sabem sobre você, são as informações que você "vaza" sobre você. Então ele passou a construir, em sua cabeça, uma identidade diferente, usando o fato de ter uma aparência andrógina para construir algo diferenciado sobre si. Único. Individual. Um _firewall_ para aqueles que realmente desejam se aproximar da pessoa e não apenas o zoar pela aparência.

No ginásio, ficou cada vez mais hábil com computadores e passou a lidar com a sua androginia de uma maneira mais natural: ele não gostava muito de quando tentavam o caracterizar como _okama_, um travesti ou _crossdresser_. Ele era ele, e isso era o que ele sabia. Além disso, preferia ficar com a programação e com os computadores, ajudando em todo tipo de projeto na Internet.

Foi quando aconteceu um sério acidente no Japão, e ele participou em uma espécie de rede de apoio na Internet: conectando recursos de informática e até mesmo um sistema de _Ham-Radio_ (conexão de computadores via radio-amador), ele ajudou para que a catástrofe não fosse maior. 

Ele percebeu então que ele não precisava ser um homem ou uma mulher para ajudar outros ou para ser reconhecido.

Ele precisava ser apenas ele mesmo.

Ao entrar no Colégio Itazura, entrou no Clube de Informática, mas percebeu que muitos deles eram apenas um bando de nerds punheteiros distribuindo _hentai_ via _Dark Web_, invadindo _sites_ para conseguirem instalar mineiradores de _bitcoin_ e aproveitar _storage_ para armazenar material de pornografia e se achando os grandes L33t H4x0r. Isso o deixou enojado, ainda mais quando eles ficaram o incitando a ver _hentai_ como se não houvesse amanhã.

Em menos de três meses, ele deixou o Clube da Informática e procurou por outros clubes, quando conheceu o _Sket-Dan_.

E nunca mais saiu.

Data utiliza qualquer roupa que desejar, e sempre sabe se vestir com estilo. Gosta de adotar qualquer visual, independente do estilo, que lhe venha a cabeça. Sexualidade para ele não é um tabu, mas não é algo que ele vá comentar como se fosse falar do baseball. Data gosta de ser misterioso, pois ele próprio acredita que parte de seu código não foi entendido por ele próprio. E Código é Poesia. E ele deixa para cada um entender essa poesia.

## Aspectos

|                  ___Tipo___ | ___Aspectos___                          |
|----------------------------:|:----------------------------------------|
|                     __Ano__ | 2                                       |
|                  __Clubes__ | Sket-Dan/Informática                    |
|             __Estereótipo__ | Sabichão de Óculos                      |
|           __Alívio Cômico__ | Misterioso e Intencionalmente Andrógino |
|                    __Lema__ | _"Code is Poetry"_                      |
|                __Objetivo__ | Construir o _Astro Boy_                 |
|          __Tipo Sanguíneo__ | A                                       |
| __Característica Positiva__ | Responsável                             |
| __Característica Negativa__ | Detalhista                              |

## Abordagem

| ___Abordagem___ | ___Nível___   |
|----------------:|---------------|
|        __Agil__ | Medíocre (+0) |
|   __Cuidadoso__ | Regular (+1)  |
|     __Esperto__ | Bom (+3)      |
|    __Estiloso__ | Razoável (+2) |
|    __Poderoso__ | Regular (+1)  |
|  __Sorrateiro__ | Razoável (+2) |

## Abordagens [ Recarga: 3 ]

+ __*Garimpar Informações Online:* 喝__ ao ativar esta habilidade você automaticamente descobre um aspecto que normalmente precisaria de uma rolagem de Criar Vantagem, sem ter que de fato fazer esta rolagem.
+ __*Kindness:*__ Ser carinhoso com o próximo permite ao Sket-Dan oferecer um ombro amigo para seus amigos, e compreender melhor os problemas que estão acontecendo. +2 ao _Superar_ sendo _Esperto_ quando tentar entender o que está acontecendo;
+ __Ajeitar os Óculos:* 喝__ você pode criar um Aspecto que ajude um personagem numa ação que pretende tomar recobrando uma informação obscura  que só você conhece, concedendo ao outro personagem uma invocação grátis. O aspecto permanece por toda a sessão, e seu bônus é igual ao valor de sua abordagem Inteligente.
